內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號

內地手遊禁角色蒙面 刪撐港賬號

《閃耀暖暖》本月12日更新，女角由本來可戴黑口罩，改版後不戴口罩，改為掛在右耳上。

【本報訊】港府匆匆推出蒙面法禁港人集會戴口罩，圖威嚇示威者，內地網絡遊戲竟有樣學樣。內地管理的手機遊戲《閃耀暖暖》日前突改版，將遊戲中本來戴口罩的女角全禁蒙面；「光復香港，時代革命」成敏感詞，令大批內地玩家「篤灰」，香港玩家則拒玩並要求退款，以示抗議。

手遊《閃耀暖暖》由內地叠紙遊戲開發，遊戲可為女角換造型及課金買新衫，中港台和外國都有玩家。自港府引入蒙面法，《閃耀暖暖》本月12日亦更新，女角由本來可戴黑口罩，改版後不戴口罩，改為掛在右耳上。物品說明也從「經典的蒙面造型」改成「靈感來自明星的機場照」。遊戲公司回應指「致力於維護健康、和諧的遊戲氛圍」。

內地「愛國小粉紅」玩家則開專帖教其他玩家貼出支持香港的玩家，讓營運商刪除賬號及香港聯盟，減少對手。香港及台灣玩家不滿，正「棄Game保平安」，紛紛提退款，但獲退款者極少。香港遊戲實況主Rose Ma（馬俊怡）受訪認為，政治跟生活一直環環相扣，網遊界一向都是「戰場」，過往中國遊戲已禁很多所謂敏感字眼。她認為禁玩家將政治帶入遊戲，會有反效果。

■記者黎仕南

相關新聞：瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕

上一則
上一則
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲

瑟縮東涌站遭警查 哭訴男友被捕
美眾議院今晨料通過《人權法》
知專生促公開B座平台關鍵CCTV
鴕鳥施政報告 拒回應民意
林鄭反駁霍利 被寸應辭職下台
晤歐盟代表稱「沒法跟暴徒談判」
倡光復香港 參選人首入閘
西環集中營：DQ參選人 北京勢遭國際圍攻
德議員聲援梁天琦長毛 轟港府侵人權
90後建資料庫 展示港警惡行
警逼男生唱「榮光歸警察」
涉私了便衣警 13歲童被控禁錮
律政司擬申禁報警員身份
疑製汽油彈 兩青年被捕
丟國旗入水池 青年技工認罪
捱警棍女設計師戴頸箍出庭
籃球迷築人鏈撐NBA敢言
LBJ為錢跪低 反斥莫利「未掌握情況」
民陣申周日九龍遊行反警暴
紀律部隊宿舍貼禁制令
警闖綠楊 百居民聲討管理處
三煞偷襲國難五金「腦細」
官媒斥醫管局慰問被捕醫生
蔡維邦：大律師公會對示威暴力沉默
跑馬地外趕工黐地磚 防賽事遇襲
生前兩片段曝光 社工指性格開朗彥霖：手足唔使擔心我

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

CLS

唔該大家罷玩＋罷用騰訊TENCENT！

垃圾
永遠唔會玩